這樣解日韓爭議？韓國會議長：天皇以罪人之子身分謝罪

韓國國會議長文喜相（Moon Hee-sang）日前接受《彭博》專訪，文喜相表示，日本當局若想終結日韓之間的數十年的矛盾，日本天皇應該握著慰安婦們的手，親自道歉。

根據《彭博》報導，日韓關係近年來越來越僵，幾乎降到冰點。根本問題來自1910至1954年日本佔領朝鮮半島的爭議，日本殖民時期，是由明仁天皇的父親裕仁天皇統治的。文喜相7日表示，如果想解決兩國爭端，日本明仁天皇應該在他5月退位前，以「戰爭罪魁禍首之子」（the son of the main culprit of war crimes）的身分謝罪。

雖然，明仁天皇曾於1990年對日本統治朝鮮半島一事表達「最深切的遺憾」，然而許多韓國人認為，日本沒有好好贖罪，尤其是對戰爭時期擔任軍妓的慰安婦；文喜相還說，如果日本明仁天皇握著慰安婦長者們的手，很誠懇地道歉，那就能一勞永逸地解決問題。

截至目前，日本當局尚未對文喜相的言論作出回應。

點解無香港傳媒形容低等泡菜國條友係
極右份子呢

一年後
這樣解日韓爭議？韓國會議長：天皇以罪人之孫身分謝罪

二十一年後
這樣解日韓爭議？韓國會議長：天皇以罪人之曾孫身分謝罪

五十一年後
這樣解日韓爭議？韓國會議長：天皇以罪人之玄孫身分謝罪

全世界對泡菜國太好
由得泡菜響度扮戰勝國
你有冇見過奧地利叫德國謝罪?
德國至今無對奧地利作過任何賠償

個陣成班韓仔都係僱傭兵黎，咩國家軍隊都有佢地份

明治天皇同大正天皇都統治過朝鮮喎
但淨係提裕仁？想人將朝鮮混淆做二戰東亞戰場受害者？

泡狗天性兇殘
入侵中國
越戰
都有記錄

泡菜狗咁既要求, 真係想輸多次俾大日本.

韓國夠膽咪話要清算晒明治大正昭和三代天皇

夠膽咪打柒日本報仇囉，自己國家廢比征服要人道歉

on9 美帝當年揸住成個日本都未叫天皇謝罪